突發！美國大批國民自發上街載歌載舞慶祝獨裁者敗選！

7000萬人投票支持既獨裁者

推翻極權

侵rally，左媒：播毒
左膠集會，左媒：睇唔到

啲女幾正

btw feel到你支持開咩

wfc

屌你笑撚左 成班好似吸撚左毒咁既

同香港一樣，擁抱極權嘅受害者

Super speader event

有如97年慶祝回歸既香港人

可以出街示威
可以出街慶祝
唔可以出街投票

如果係極權統治仲可以咁示威？

死人都可以投票啦，why not

利申： 未fact check

Enjoy censorship

以為中國都選舉完

唔好敢
佢地都係生命

一諗到佢地親手導致幾年後中共用坦克碌死佢地嘅 bad end 都覺得 sad

好事，等佢地嘗試下到社會主義鐵拳就知味道

個畫面同「我係中國人啊hi」一撚樣
到時咪知邊個獨裁lo

過2年睇下點
等睇失業率大升

最撚期待BLM佢會點撐

仲有5%費城票未點

Condom左啦

起下樓主底先
傻鳩黎

獨裁者先大把票
你看看普京盧卡

你知點解琴晚大麻股升左60%啦

都好嘅，trump搞到美國好亂

美國撚都係時侯受下苦果先啦

呢班中高產美股大牛市執唔少啦
緊係開心
相反班撐侵賤民應該個個食屎咁濟

一年後睇下呢班人會唔會出嚟跳舞

如果選舉冇舞弊嘅情況就係

侵侵蘇州屎

一年後班傻鳩出嚟哭喪

見到咁就知
侵大勢已去

嚟緊四年慢慢喊啦

好似係民主黨輸打贏要搞到美國好亂喎
2016年之後成日話Trump通俄又盛 又話佢唔合法咁當選

左癌病發

trump racist同唔尊重女性先係最大原因。加上佢得罪人多成為國際笑柄，真係好撚無面。

睇左陣終於諗到佢地似咩，跳撚埋Ｄ舞十足平時玩開tiktok個班垃圾

太可悲
果然蠢人最易控制
安逸太耐．．．全球奶曬野
係咪一定要針吉肉．．．

侵侵

真係獨裁你班撚樣死曬啦⋯

有冇咩證據去證明TRUMP做總統個陣用佢既權力去玩種族/性別歧視
佢做左D咩行動

一早按排，計劃之內.....

好快就會喊揀著個呀伯上台

Biden玩細路又冇所謂㗎喎
Trump 玩女人就放大

你唔使驚
美國無論邊個做總統
美國既制度係保護到美國人
但係其他國家就會仆街

係挑動群眾鬥群眾！我黨傳統，發揚光大⋯⋯

我諗失業率等各項數字都會逐漸做假

而家深藍話Trump同republicans 係Neo Nazi喎

上屆支持希拉里嘅人還是比但侵多..

數字做假，傳媒censor
who knows

fact check左佢係 racist同唔尊重女性未？

侵己成美國歷史上得票第二高既人

最可悲就係：雖然條路自己揀，仆街唔好喊
但係現實係人地仆街先，過幾輪先到佢地

保護到Ｄ人民好似弱智咁，外面發生咩事，有咩威脅都唔知

Biden 造勢大會就無咩人

突然又出現咁多人

證明特朗普不得民心。

係 唔尊重女性歧視係死罪

玩細路就無乜問題

anti abortion, anti lgbtq. 講嘅言論好無禮好似grab them by the pussy. racist例子太多，例如佢話有色國會嘅人嘅國家係catastrophe. 佢把口就係權力，加深仇恨。佢把口太賤，唔好賴晒落民主黨。

係咪玩抖音玩到short左

侵侵

trump唔識做人，無計啦。得罪人太多連自己黨都無乜人支持佢。

成班低能仔 安逸太耐了

搞呢啲就得
出街投票就唔得

我諗未來20年美國都大獲
大方向係潔淨能源
tesla已經領先全球, 美國汽車工業, 石油, 頁岩油係死撚硬
重點係tesla已經奶共, 電動科技完全俾支共控制
之後仲會有更多抖音呢D平台取代facebook, twitter
Apple, mircosoft呢D巨頭唔會頂得住華為
美國公司慢慢收皮, 美國人有乜工可以返

一上位就割蓆呱我估

民主黨唔係成日用Social distance攻擊trump

唔講重以為係推倒共產黨

真

由佢啦

諗起香港之前支持領匯果班人

侵係獨裁換支共上唔係獨裁？

有兩個好撚大波
我有信心十年內應該可以中出到講蝗語既鬼妹

昨日香港，今日美國美利坚省

2個情況好唔同, 美國你可以自由投票,
但俄羅斯個種同做馬無分別,根本係支那式投票黎

中國稱霸世界後港人繼續做地底泥

大家準備好打仗啦
全世界都係到等緊
美國亂中國實開戰

咁馬杜羅?

獨裁者？
因投票下台？

呢兩句已經係矛盾喇
想知咩係真獨裁去支那北韓一轉喇成理傻西

個feel有浸on9味
屌你美國版屯門公園咁撚樣

btw 想屌0:17條黑tube top臭雞

講到口亁! 係極權，唔係社會主義呀！

你咪尻up 香港人都係中國人

不如大家又估吓下邊嘅言論到底係Trump 講定 Biden講

[/red]

全國吸毒合法化，支國又多條財路

好有潛力做gif

郵寄慶祝

真係冇工返嘅人會知

你再看看拜登

同呢堆垃圾一樣

咁拜登係第一 咁咪仲威

咁雜種都好多人投佢既 如果支那有選舉既話

當年台北選市長 柯P造勢都無咩人

但啲人都投晒佢

造勢只係俾人圍威喂下 代表唔到咩

你講得啱
上屆係美國史上得票第二高嘅人
今屆都係美國史上得票第二高嘅人

咁係因為人口增長啫...

習近平有輸到？

最好同班基佬俾中東佬用ar15射死

下屆一定無呢個得票數

半年後攞番出嚟bin c

Trump求其數都有十幾廿條我話trump racist無話biden無，biden難聽啲講係傀儡，大部分人揀china joe都係想vote trump out. trump根本就係一個clown, 嚴重影響美國核心價值。

獨裁者敗選仲算唔算獨裁者
獨裁者會俾人有真選舉嘅可能？

比我係阿侵就真係極權統治 係唔係都比人屈

恭喜拜登總統當選

咁拜登多少少票，即係獨裁多少少？

秒

兩日100%

睇到嘅感覺，好似幾年前德國有 on9 仔示威歡迎難民，完全反智，選一個貪污戀童嘅總統

絲打你可以勇於係連登講真相出黎畀班盲毛聽好值得讚賞

呢個post 一定有得binc, 笑尻弱智美國仔

做人可唔可以客觀少少，你可以話佢廢，做得唔好，但講佢係獨裁真係笑撚左

德國收香港人做難民係有你講既「on9仔」幫同支持，個個就係德國綠黨同fdp

拜登個仔都亂倫，成個家族污煙漳氣，呢d 人道德標準好薄弱，做咗總統一定出好多pk 政策出賣美國換取個人利益。

例出嚟比大家開下眼界 唔好得個up 字

支持領匯上巿果班股東一早發左達

08年敗登話反LGBT

收難民同示威歡迎難民係兩回事啊，唔好混淆視聽

突破盲腸

呢班白皮豬畀social media 洗晒腦都未知
意識形態戰美國先輸一仗

如果拜登咁都過骨，美國示威會亂過香港

唔會
美國係民主社會，大家會認輸
唔好睇太多KOL鳩噏

群魔亂舞

Fc左？

方便做假

最後一屆總統大選係值得紀念一下嘅

借武肺過橋

獨裁有得投票

綠黨ＦＤＰ無示威歡迎過難民？唔好恰人對德國唔了解喎

想知佢點影響美國核心價值

支共式選舉咪就係沒有沒有沒有

Anonymous都撐登

成班垃圾

中共網軍背後發功

拜登無限票添，屌你老母

無睇過咩kol ,。正常選舉就服輸，做到咁假唔同咁講法
當年陳水扁就高章，假槍傷，但選票係真嘅。呢次係安排選票做假，完全違反選舉意義。其實香港區選都有幾區有問題，香港人受制放黑警暴力無得反抗，美國就唔同講法

講到兜唔到個論調又變咗「唔識做人」

影響美國政壇長年貪腐嘅核心

根本就係訴諸人身攻擊啦，除此之外冇第二個Point

就算有舞弊，都應該相信美國嘅法院會公平裁決
佢地唔係香港班紅官

今次民主黨過到骨，以後照板煮碗，永續民主黨統治

林奠掉返轉，提倡大灣區共融，反歧視。抵讚？香港人好撚有面？

依家又唔駛6呎距離喇？

希望唔好聽到佢哋話：「早知係咁我哋當日就投侵啦，we want Trump back」

I don’t think so

unlimited ballotwork

去到呢刻好難講

不如直接問佢眼中咩係「美國核心價值」

Trump係clown你就係被圈養既豬
比左媒洗腦忽視中共威脅 每日玩抖陰睇中資reddit鳩叫自由平等 維吾爾族集中營 打壓香港台灣扮無野
連民主黨選舉舞弊都扮睇唔到
你有資格講美國核心價值？你醜唔醜？

連登左膠:fc左未

Kelvin FanJoe Biden’s supporters before the election:「Don』t contact if you join Trump rally because it spreads COVID-19」Joe Biden’s supporters after the election:「Let’s dance together down the street」1 hour ago53

駁吾刀

我放長雙眼睇可以點同時抗疫又救經濟

美國人你地聽住 呢個結果係無地選擇的 將來的後果就由你地自己去承擔, 我依家突然好想中共嗰種專制暴政突然降臨到美國人身上 睇住佢地大呼小叫 然後我只會瘋狂恥笑 落井下石咁指住佢地黎笑

anti abortion, anti lgbtq 有咩問題 每個人都有佢自己既睇法
但重點係trump有冇用總統既權力去限制先
佢唔比人遊行? 佢用法律去打壓?

性別歧視 = 把口臭
咁美國D女人有冇搵錢小左? 投唔到票? 買野貴左? 交多D稅? 搵唔到工?
生活質素下降左? 睇醫生貴左?

有色國會嘅人嘅國家係catastrophe
咁佢作為美國總統 佢覺得美國好勁 自然其他國家就差架啦
事實上墨西哥D毒犯 印度D強姦犯 你都有眼睇
事實上美國既黑人失業率又真係下降左 GDP又高左
打TRADEWARE個陣 個股市又破左頂

如果你話佢做得差 我就真係諗到得肺炎 但係美國班人本身都笑香港同台灣人帶口罩 + 帶口罩會吸番一氧化碳 好快死

美國人：畀CBS CNN NBC 幾間電視台
香港人：畀 TVB TVB TVB 一間電視台

美國群魔亂舞

本身選舉就係用公平投票方法，去轉移權力，為免流血革命，而家呢一刻個選舉程序被人 hack 咗，用手段搶奪選舉結果，實質係政變奪權，如果法庭無公正判決，絕對需要暴力革命，重奪美國人選舉權

CNN:“Trump supporters started a rebellion against President Biden and America after the loss of Donald Trump“

左狗真係連獨裁係乜都唔知
去中國體驗下啦

絕對唔會放過民主黨

2020 仲有人屈緊 trump racist , 唔尊重女性
唉真係笑撚死 完全無視 facts 真係up得就up

they took money from the fuckin CXinese

左狗永遠都係燒到埋身先會知衰

呢班撚樣永遠都係最可悲

戰狼外交嘅部分
你唔見班狗呢幾日冇出聲㗎咩

係得巴打先咁有心去理樓上條左膠柒頭

講一句因為Trump口沒遮攔因為佢racist所以美國俾佢搞到咁分裂，邊個唔識講。但深層原因係乜，啲人係真唔知定當無回事

一、美國：半倒的錫安

自從四年前川普提出了MAGA的口號以後，美國great不great，變成了一個從保守派到自由派都無法迴避的問題。自由派可能堅持美國還是很great只是方式不一樣了，或者主張就算美國不great了但是川普也不會讓它變great，但是沒有人可以否定川普這個提法的基礎：多數人成長過程裡習慣的那一個「偉大」的美國已經消失了。

二戰以後，美國的霸權地位在三個不同的層次上逐漸建立：在國內的政治經濟結構上，起源於戰間期的福利國家、壟斷資本、與後福特生產體制確保了穩定的勞資關係。高強度、機械化的大量生產模型一方面建立了工業上的優勢，大型製造業透過資本集中化及在產品市場上的優勢確保了利潤，並且給予員工長期雇用、各種福利、以及足以養家活口的薪水，甚至在許多小鎮的周邊由該小鎮的主要企業提供公共建設。與此同時，工會在制度上有足夠的保障但是對資方相對友善，相當程度上成為了勞資之間的緩衝。相對優厚的製造業工人勞動條件進一步穩固了消費市場，確保企業的獲利能力。

在世界秩序與地緣政治上，冷戰中的美國是自由世界獨強，掌握軍事與國際政治的強勢話語權。

而在意識形態層面上，經濟層面的福利資本主義與國際政治層面的冷戰架構，結合成了所謂的「美國夢」。作為一種道德觀，它展示了在一個自由、民主、法治、尊重市場秩序的世界裡，個人可以憑藉自己的努力實現自己。在具體的生活經驗裡，它表現為一種對於「何為合理的生活」的判斷：中產階級或穩定的勞工階級社區、獨棟的私有住宅、每家至少要有一輛汽車。許多家庭的妻子不用工作、離婚率低、家家週日都上教堂，家庭內部性別權力不均但是從外面看結構基本穩定。

在1970年代以後，這個模型基本上就出現嚴重的警訊了。日本與西德在冷戰架構下成為了美國的主要盟友並因而獲得了經濟上的扶植，最終帶來了兩國製造業的復甦，並且反過來成為美國廠商的競爭者，衝擊了以壟斷資本為前提的後福特生產模式。新的製造基地也同時意味著產業的外流，傳統的製造業小鎮生活開始了逐漸轉化為鐵鏽帶的進程。男性家計承擔者(male bread-winner)的家計結構遭到挑戰，服務業擴張吸納女性進入職場，但是家庭內的分工及權力關係卻沒有隨著男女經濟貢獻的位移出現變化，女性遭遇工作與家庭的雙重困境，家庭內部張力增加。

福利資本主義的失敗帶來新自由主義。對大企業減稅試圖維持他們的競爭力、政府撙節試圖維持收支平衡。然而一旦企業開始出走，這些措施對於維持傳統工業城市或小鎮的社會結構終究效果有限。鐵鏽帶的出現其實是一個經濟、社會、文化的複合現象，在城市裡造成了中下階層的生存環境惡化、在小鎮裡造成社會關係解組。前者帶來了種族/ 階級雙重弱勢的貧民窟，接著就是以警察體系取代社福的貧窮治理，然後又加劇種族衝突；後者造就了一批曾經溫馴但現在很憤怒的中產階級、和曾經自信現在很絕望的工人階級。他們緬懷過去、對未來看不到希望、恐慌於傳統道德價值崩壞。城市裡的非裔貧困人口和郊區、小城鎮失落的白人中產與勞工階級，雖然選擇了不同的陣營，但其實他們是同一個歷史過程的產物及受害者。

燒到都只會話係侵當日得惡果，左9 一定係最有光環

no English ?

條路自己揀，仆街唔好喊！

我根本一早放棄咗左狗

最好呢班用嚟做人盾

繼續做消費者，失去製造力，送錢俾中共

在此同時新自由主義加速了全球化，或者說，全球化本來就是在華盛頓共識(the Washington Consensus)的新自由主義框架下達成的。全球的資本套利進一步切斷資本利得與國內就業機會的關係——事實上，在新的勞動市場構成裡，連就業機會和生活條件之間的關係也弱化了。失業率可能降低，卻不代表傳統製造業模式下長期就業、工會保障、體面薪水與福利的工作就會回來。取而代之的是各種非典型就業，人們稱之為窮忙族(the working poor)、不穩定工作(precarious work)、或是生存條件居於傳統無產階級(proletariat)之下的「不穩定無產階級」(precariat)。

在歷史學家Giovanni Arrighi的觀念裡，世界政治的變遷是由三個相互關連、彼此之間存在著緊張關係的層面推動的：經濟層面上的資本積累、政治層面上的國際秩序、文化層面上的意識形態。所謂的世界霸權，就是能夠提出一個三者之間相互配合的架構，並且把這個模型推廣到全世界的國家。二戰後的美國，藉由福利資本主義、冷戰體制的自由世界聯盟、美國夢的文化輸出之間的穩定關係建立了它的霸權地位，但是這三個基礎今天都受到了程度不一的挑戰。

這是川普橫空出世的歷史背景。美國的黃金年代過去了，Giovanni Arrighi知道，鐵鏽帶小鎮的白人男性知道，就算是沿海大城市的自由派想要抗拒這個說法，他們其實也知道。但是要怎麼讓美國「再次偉大」？Arrighi的世界體系史觀有個有趣的地方：當你的分析單位是整個世界的時候，你的分析裡就沒有外生變項了，一個新的世代之所以興起，是因為上一個世代內生的矛盾所致。因此，新的霸權興起，不可能透過「回到過去」來實現，不只是因為做不到，也因為就算做到了也只是讓歷史重演。新的霸權，必須有新的政治經濟社會想像，必須建立新的模式。

在這個意義上，從美國的角度看，這一場選舉其實蠻悲觀的：川普想讓美國回到全球化以前，拜登想讓美國回到川普以前，就這樣，下面沒有了。

The Americans listen to the consequences of your choice in the future, and you will bear the consequences. I suddenly missed the CCP’s tyranny and the CCP’s tyranny suddenly fell on the Americans. Then I will only laugh wildly when I fall into the well, and the stone will point to Qu Di Li Xiao

佢地開心就好

識反省就唔係左膠啦

其實佢哋死真係唔緊要，可唔可以唔好拖埋香港人落水

比各大媒體禁言打壓嘅獨裁者我都係第一次見

弱智 好快會知錯

預計4年後應該會選個超級強人出嚟
估唔到有生之年有機會睇到美國衰落

勇武抗爭，上呀，美麗的風景線

Cruel as the reality is, America is declining

你有咩資格放棄人地

Dermatology ：Infinity ballot (ChinaJoe)

Dermatology?

拜登x賀錦麗當選先係獨裁既開始，仲要由支那幕後控制

美國人自己根本沒自律性，疫情賴侵都幾無辜

Wfc

七八十年前, 一班學生以共產主義為潮物
無不信奉以為世界潮流
視老蔣為獨裁
亦對國民政府最終的憲政目標視若無睹
寧願跑到延安做干部老婆
或者打入國民政府做內應
不久他們迎來了"新中國"
郤不知這個"國家"已步入深淵

秒左

獨裁者有得敗選？

唔好以為佢地咁易會醒
唔係蠢都唔會藍 d中立港豬都一樣 掩耳盜鈴
就算迫到埋黎佢地都覺得好自由

D 反侵力係咁

不嬲都話唔係侵冇問題，但同一樣嘅事唔一樣嘅對待先係最仆街
侵侵講野就仇恨言論，但如果你想殺死侵侵就言論自由

支持領滙有咩問題，我後悔我無一開就就支持成副身家買入去咋

同我哋話港共延後選舉一樣，可以全民檢測唔可以投票

既得利益者咪冇問題

Democracy 自膠

暫時見到有三個問題

一係美國選舉制度太舊
太有自信 一直唔改
百幾年都唔變要研究點佢作弊都得啦
台灣就keep住更新 依家都比美國好

二係傳媒太偏幫一邊
傳媒係選舉應該要無立場先合理
話曬你都係第四權 無啲自重點得

三係 當一個社會一直向同一方向轉
比如美國依家係咁左轉
無政黨帶轉返少少近中間
太急轉/係咁向同一方向轉 通常都仆街
蘇聯 支共有板你睇

好 班美國豬要比共黨圈養了

有參眾院 有法院 邊忽獨裁

侵預祝就 fake news , cut 直播
左膠預祝就 普世歡騰, 直出

有時唔明左膠想點,又話大破財團控制市場
侵就共民兩黨都搞又唔鐘意
佢地鐘意人敢言
侵咪敢言又唔鐘意
想點

體現真正民主

今次結果係點都會影響全世界，他朝有日共產黨拔起，真係多得呢班白皮豬唔少

正 撚爆班愛侵力

一邊鬧侵侵獨裁 一邊吹奏中國模式都仲得

「獨裁者敗選」明顯係矛盾